# 作业 Game Store


## 开发环境


- node v14
- TypeScript
- Jest



### 题目背景
"镶金玫瑰"!这是一家魔兽世界里的小商店。出售的商品也都是高价值的。但不妙的是， 随着商品 逐渐接近保质期，它们的价值也不断下滑。你需要开发一个 IT 系统来更新库存 信息。
首先，简单介绍一下我们的系统:
- 所有商品都有一个 SellIn 值，这是商品距离过期的天数，最好在这么多天之内卖 掉 
- 所有商品都有一个 Quality 值，代表商品的价值 
- 商品的 SellIn 值和 Quality 值，它们每天会发生变化，但是会有特例 商品的价格 规则说明如下:
  - 商品的价值永远不会小于 0，也永远不会超过 50 
  - 商品每过一天价值会下滑 1 点 ，一旦过了保质期，价值就以双倍的速度下滑 
  - 陈年干酪(Aged Brie)是一种特殊的商品，放得越久，价值反而越高 
  - 萨弗拉斯(Sulfuras)是一种传奇商品，没有保质期的概念，价值也不会下滑 
  - 后台门票(Backstage pass)和陈年干酪(Aged Brie)有相似之处:
  - 越接近演出日，商品的价值反而上升 o 在演出前10天，价值每天上升2点 o 演出前5天，价值每天上升3点 
  - 一旦过了演出日，价值就马上变成0
### Tasking

#### 正常商品
1. 距离过期日期10天，价格为20

- given 正常商品距离过期日期10天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期9天，价格为19

2. 距离过期日期0天，价格为20

- given 普通商品距离过期日期0天，价格为20
- when 过了一天
- then 距离过期日期-1天，价格为18

3. 距离过期日期-1天，价格为20

- given 普通商品距离过期日期0天，价格为20
- when 过了一天
- then 距离过期日期-2天，价格为18

4. 距离过期日期10天，价格为0

- given 普通商品距离过期日期10天，价格为0
- when 过了一天
- then 距离过期日期9天，价格为0


#### 特殊商品-陈年干酪
1. 距离过期日期10天，价格为20

- given 陈年干酪距离过期日期10天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期9天，价格为21

2. 距离过期日期0天，价格为20

- given 陈年干酪距离过期日期0天，价格为20
- when 过了一天
- then 距离过期日期-1天，价格为22

3. 距离过期日期-1天，价格为20

- given 陈年干酪距离过期日期0天，价格为20
- when 过了一天
- then 距离过期日期-2天，价格为22

4. 距离过期日期10天，价格为0

- given 陈年干酪距离过期日期10天，价格为50
- when 过了一天
- then 距离过期日期9天，价格为50

#### 特殊商品-萨弗拉斯
1. 距离过期日期1天，价格为20

- given 萨弗拉斯距离过期日期1天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期0天，价格为20

2. 距离过期日期-1天，价格为50

- given 萨弗拉斯距离过期日期-1天，价格为50
- when 过了一天
- then 距离过期日期-2天，价格为50

#### 特殊商品-后台门票
1. 距离过期日期15天，价格为20

- given 后台门票距离过期日期15天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期14天，价格为21

2. 距离过期日期10天，价格为20

- given 后台门票距离过期日期10天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期9天，价格为22

3. 距离过期日期10天，价格为49

- given 后台门票距离过期日期10天，价格为49
- when 过去一天
- then 距离过期日期9天，价格为50

4. 距离过期日期9天，价格为20

- given 后台门票距离过期日期8天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期8天，价格为22

5. 距离过期日期5天，价格为20

- given 后台门票距离过期日期5天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期4天，价格为23

5. 距离过期日期4天，价格为48

- given 后台门票距离过期日期4天，价格为48
- when 过去一天
- then 距离过期日期3天，价格为50

6. 距离过期日期1天，价格为20

- given 后台门票距离过期日期1天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期0天，价格为23

7. 距离过期日期0天，价格为20

- given 后台门票距离过期日期0天，价格为20
- when 过去一天
- then 距离过期日期-1天，价格为0


